【中大保衞戰】外地生無懼紛亂留守 瑞典女：面對警察才害怕

網上流傳中文大學學術交流處（OAL）在今日約12時發予國際學生的電郵，指理解國際生或憂慮社會動盪及個人安全，將協助有意離港的學生返回原居地「遙距上課」。中大向學生會證實，下午安排5部專車送學生往機場和新田過境巴士站。有外地學生執拾細軟離開中大，但亦有外國學生無懼紛亂仍留在校園。

分別在瑞典和荷蘭就讀大學、今年9月才來中大上課的外地交流生Lisa和Amanda，晚上戴外科口罩在校園遊走。Lisa稱她們原本上課至今年12月學期才完結，剛得知今個學期提早終結，暫未有任何打算。她稱接獲瑞典領事館消息，將於明日將在九龍舉行資訊會議，討論現時情況，但她們無法離開參與，故會等待進一步消息，但領事館沒有建議她們離開。

Amanda稱，她對於留在校園感安全，因為本地學生亦很友善，會向她們解釋發生何事，有問她們任何需要，因此感到安全。Lisa稱昨晚亦嗅過催淚煙，坦言面對警察才感害怕，而今日校園內的平靜，相信因為警察不在場，亦希望校園可保持平靜。對於學生的行動，Amanda認為學生應有爭取民主自由的權利，即使是她自己，她亦不會輕易放棄這些權利，所以明白學生的行動，亦支持他們爭取民主自由的行為。Lisa又認為，學生行動原本比較和平，但是因為訴求得不到回應，才演變成今天這樣子。

國際生可返原居地「遙距上課」
專車送機場邊境
中大向學生會證實，今午4時許安排5部旅遊巴送走學生，於大埔廣福邨街市的巴士站開出，分別前往機場、新田過境巴士站、荃灣和觀塘。下午5時多，記者發現有數名聲稱是美國的交流生拉行李喼，從崇基門離開中大校園。其中一名學生稱，她是美國的交流生，聲稱收到當地書院通知，她們可提早離開校園，故她們執拾細軟離開，並徒步離開大學，但對院方說法不願多談。另有印度學生表示，收到其領事館致電，呼籲他們離開中大校園，並會提供交通工具協助他們離開。惟他們指暫時外出用膳，並不會即時離開。

電郵經「CUHK Secrets」專頁流傳。中大OAL在電郵中解釋昨晚二號橋衝突情況，強調衝突範圍沒有超越夏鼎基運動場，警方亦沒有進入任何學生宿舍，中大今日繼續停課，車輛無法進出大學3個出入口，但可以步行出入，中大內各間餐廳、超級市場亦在不同時段有開門營業。OAL強調會繼續密切留意事態發展，並透過社交媒體發佈最新消息。

OAL指，充份理解及尊重國際生或因本港持續動蕩而擔心個人安全，亦可能考慮提早離開中大，提醒有意離開的國際生只需簡單以電郵向OAL交代決定，餘下行政程序可交由校方處理。OAL表示，會跟相關學院及科目人員商討，協助國際生在原居地遙距繼續學業，並對決定留港的國際生持續提供協助。網上一度流傳中大會承擔相關國際生的離港機票費用，惟中大學生會引述學生事務處高層澄清並無此事。

《蘋果》已向中文大學查詢。中大公關表示正確認詳情，稍後回覆傳媒。